【連飲64年】77歲婆婆每日飲4罐百事 等於300萬粒方糖

【連飲64年】77歲婆婆每日飲4罐百事 等於300萬粒方糖

汽水是「糖衣毒藥」，多飲無益，但英國薩里一名77歲婆婆卻無汽水不歡，64年以來每天都要喝至少4罐百事可樂汽水，相等於吸收了300萬粒方糖。她不認為喝汽水會影響健康，亦不認自己上癮，「大家都說你不應飲百事，但我會說這是我的選擇，我想喝」。

佩奇（Jackie Page）自1954年13歲時喝了人生第一罐汽水後，汽水便成為她的一生至愛，她對水、牛奶都不感興趣，覺得茶及咖啡的味道「令人反感」。她每天至少要喝4罐百事汽水，「其他人可能覺得怪異，但我不在乎」，她每天甫起床便會直接走向雪櫃拿汽水喝，「像其他人在早上想做的第一件事，就是喝一杯美味的茶一樣。」

她更有一個奇怪癖好，只愛喝罐裝，不愛喝樽裝汽水，而且她只喝百事，討厭可口可樂，更不允許家中有可口可樂這個牌子的汽水。「我難以說出樽裝及罐裝的分別，但對我來說罐裝的味道較佳，百事公司會說兩者完全一樣。但當我出外時，我喝玻璃樽裝百事還覺得不差，但如果是膠樽裝，我則不喜歡。」

不少研究都指喝汽水會導致肥胖，但佩奇反駁自己多年來都相當健康及苗條。「我不認為百事影響我的健康，直至5年前，我都一直很苗條，我覺得（現在胖了）因為少了活動，沒有以前那麼活躍。」

有人指飲汽水對牙齒不好，但佩奇強調她們在二戰出生的一代，因為生活條件欠佳，當年牙刷都要配給，亦未能看牙醫，故大部份人的牙齒都不太好，所以難斷定是否喝汽水之弊病。

由於她太愛喝百事，又不肯喝其他飲品，她近年入住醫院做手術時，醫院都會破例在廚房雪櫃放汽水，以免她脫水。

英國《每日郵報》

大家都說你不應喝百事 應該喝可口可樂

諗起82年百事潮文

你17歲 早起晚睡 每日要飲幾罐汽水

77 碎

一粒方糖有幾多？

300萬粒砂糖呀？

美國德州一名老婦人蘇麗文(Elizabeth Sullivan)最近歡度104歲生日，但她長壽的秘訣竟然是：每天喝3罐「Dr Pepper」可樂。

據英國《鏡報》報導，蘇麗文說，她在60多歲時迷上這款可樂，之後每天都要喝個3罐才會滿足，「許多醫生都告訴我，叫我不要這樣喝，否則會要了我的命。結果他們都死了，我還活得好好的」。蘇麗文今年的生日蛋糕，除了是「Dr Pepper」造型，「Dr Pepper」公司還送上特別禮物給蘇麗文，感謝這名特殊的顧客。

廣告

食物研究唔會考慮特殊情況

好似5g左右

巴菲特都係一日幾罐可樂

裝linux